Prottokoll sel 1misel Oktobril 1870.
Koos ollid kohto Peawannem  Hans Ehrenwerth
Kõrwamehhed 
Jaan Raudmets 
Jaan Epmann
Kirjutaja H. Sarmo
№ 19.
Kohto ette astus   Jaan Pallo ja kaebas, et   Mard Kriwan on temma õuest 12 leisikast lõukutamatta linno ärra warrastanud ja et temma on need linnad Mard Kriwani käest kätte sanud.
 Mard Kriwan astus ette ja ei wõinud sedda mitte sallata sepärrast et need 12 leisikast linno on temma käest leitud ja ka ära totud.
Mõistetud sai, et  Mard Kriwan  peab 16 hopi witso sama sepärrast et ta Jani linno on warrastand.
Se mõistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul ni hästi kaebaja Jaan Palla kui ka temma wastane Mard Kriwan; ja on ka täidetud.
Hans Ehrenwerth XXX
Jaan Raudmets  XXX
Jaan Epmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo.
